【畫畫JJ】(4)吹水及技術交流區

動畫、漫畫、CG 插圖等有哪些可以應付大部分情況的「俗套動作」？

一張圖中怎麼提高人物動作的張力？

數碼軟件繪製人物，如何將顏色畫漂亮?

如何比較數碼繪畫中「先單色後疊色」和「直接上色」這兩種方法？

歡迎補充

注意事項:

見好多人問過所以一次過答
如果睇唔到imgur圖朋友請改做forum9,依家得forum9係可以穩定睇到imgur圖
多謝合作

新作留名

留名

貼圖留名

貼過咪得

心機野姐，你都得架

發現個陣已經有十個收藏 再貼過好嘥

咁貼上黎囉
係咪差咁層色

由佢啦唔貼 費事洗版
下張再努力
雖然我覺得自己退步緊

新post留名，做咩有兩個負皮

應該係㩒錯制

我得罪人多掛

貼翻張清少少

透視錯就算鳩數了，反正都係鳩畫

新po 留名

跪拜留名

唉 由lihkg成立到而家
第一次唔係樓主了
利申 sem尾 忙到仆街 冇圖貼

其實係睇你畫幾多姐
你畫得多 練得多 方法啱 進步就快
畫得又hea又少 畫幾十年都唔會進步架

)
沒錯，天才呢個兩字會將可能性、努力同忍耐力抹殺

速度、手法同效率背後有賴整理同排錯

審美、感受同鑑賞一樣有得後天get

簡而言之,就算灰都唔好廢話連篇

練、學、試

講到我好熱血
而家就即刻想畫野

黎啦等我見識下你有幾多熱血

好正wo依種風格要點學起

你應該創造自己的風格

認真：
打機open world個啲

方法識基本素描，識畫唔同形狀、明暗同透視法就得

高階少少學埋質感、顏色、攝影構圖。。。
呢張技術上用左好少野，其實唔難

睇一兩本室內設計手繪圖教學書同素描書就識

所以基本上風格唔係學翻黎，係做出黎

新post 貼練習留名

講經
咩都唔試，唔做，唔睇
係無可能知道自己鍾意咩
就係因為有作者自己強指向性既偏好同厭惡

先稱作風格

而喜惡又會基於個人經驗同個人、社會審美觀、價值觀而隨之變化
好似以前啲人鍾意畫宗教神話性既野
又好似近數十年萌系漫畫畫風演化
大圍時代潮流一直影響緊我地形成隱性風格
捉得中捉得準捉得廣
又夠前潮流就會受歡迎
更甚者帶動潮流，目前站係世界級舞台既畫手就係呢種

至於本人，係非主流個類，基本上唔會點理全世界人畫成點，淨係留意鐘意個啲

其實咩風格都試下 周圍摸下 沉澱下再慢慢變成自己野

最簡單，畫好當下流行既少女就一定有人睇有人讚

靚仔靚女靚景去到咩時代都受歡迎

藝術家比起技術更重要係培養發現美、洞察世界變化既能力

方法同技巧任何人有心就學到練到翻黎
但原創性並唔係被給予吸收翻黎
無執念既人只配臨摹

哲學mode
人除左受制於自然力量
人自身亦都可以係目的因以及動力因
（康德、尼采）
人除左作為動物被動地存在仲可以主動地作為神存在，決定同建立自己既道德觀
任何創造中更必須當自己係神
畫景畫人畫任何具象事物就係要玩到minecraft咁

練手推Po

因為無筆刨先用原子筆
崩左，翻歸先再用電腦執

手繪黨開始人多

又唔係做表演比人睇
邊個會理姐
出黎好睇就得啦

濛瀧美？
其實線條都有分靚同唔靚，襯同唔襯，好似寫毛筆字咁，細心啲改進下

日漫風有啲地方唔落/淡化輪廓線的
留意下線條粗幼變化，輪廓線輕重

線稿都畫唔好，之後就等收皮

就好似煮飯唔識洗米一樣

post吓新作先

唔係叫你一定要學佢地，亦唔係串你
（我冇資格）

靚線條就係有咁既威力

最後

巴打好耐無見

每日用盡工餘既時間畫畫，連登都少上左

搵翻份得閒工囉

因為太實
留名

我都係，有時好勊，好想放棄

我都係，有時好勊，好想放棄[/quote]
菩提本無樹，明鏡亦非台，本來無一物，何處惹塵埃。

貼下舊畫獻醜

正野喎
係咪舊登見過你

[內幕消息] Krita 4.0 (開發中) 比起 Krita 3.3 效能真係改善咗唔少... 某啲筆刷特別明顯快咗好多...
遲啲又要繼續推 Krita

好耐冇po圖lm

份工十級忙，基本上都係偷自己訓覺時間畫

名已留

冇筆壓

咁都認到

我都有印象

幾中意呢啲風格

Saber

感覺就好似成班係到哂馬

有睇過好難會無印象

好正

就快3周年了
sor洗版
你地鍾意邊張

求follow
ig :
p站：

好難剩係揀一張

多謝

多謝大觸投下神聖既多票
有生之年如果出到一本百頁畫集
一定會選以上作品入去

我投依個

多謝你，呢張上堂無聊用針筆雕左兩日
純粹虛構

如果現實有咁既車站一定要去行下

等我add你做筆友。

一來個稿本身仲有好多野改
二來線稿粗幼冇變化
必經之路

首先嘅問題係無筆壓變化，改一改setting就會改善啦，個個巴打都係咁諗架啦

呢度有冇procreate高手
想請教下

開親post都無人既

早知等你地開

冇人都好正常。星期六日都毒到上連登其實好慘。

你講我呀?

又個半星期功課搞掂
明天繼續下一幅練練練

完美示範咩叫越執越柒
岩岩開始好似仲好睇：

練多D骨架

改之前個樣比較風騷

因為個嘴怪怪地？

鳩估 上面俯視下面仰視
比人個感覺唔同

有錯請輕屌

試一下，果然畫到變左女人

面長左，嘴改左，鼻角度又正面左原本斜視線比較魔性啲
不打緊繼續努力

^ps:我講自己

其實遠睇又幾好

鼻細翻啲應該好睇啲

我真人鼻大嘛 ，不執了，練下其他快畫

我好鍾意睇草稿

其實呢排試緊唔同方法打影...
唔知大家覺得點...?

推post

巴打得閒又可以玩下無線繪，我電話細圖睇落去唔見線都好清輪廓

色相不錯，方法就都係色塊上色，無咩可以唔同方法喎

對我黎講係新方法
之前畫無試過咁樣一塊色上

利申 岩岩先知咁樣叫色塊上色......

其實好多名嘅，色塊，動畫上色，賽璐璐⋯⋯而且加點模糊特效又會變到唔可以單純咁叫。
明大家意思就好

原來係咁
我之前畫一直都當左好似鉛筆素描咁畫，陰影位漸變比較多
然後呢排睇左好多動畫教學，見佢地上色係咁，所以試下...

LM

我水彩上色

上色方法好個人，選自己喜歡的去玩就好。

另，鍾意畫人，骨架練習必不可少，玩上色外，抽點時間給骨架比例吧，不然上完色才發現頭部甩開了會欲哭無淚

多謝巴打
好多時都係畫完好哂, 再好似執相咁修圖...
但係一離開左正面,個骨架就畫得唔好...
而家再練下骨架先

呢排無手感 畫乜都崩

升SAI2之後第一次用個透視尺
用左透視尺個FEEL完全唔同

骨架真係靠練先磨練到出黎
利申骨架經常出事

拜左先
巴打每次構圖都好豐富線稿又屈機
BTW SAI2感覺點樣???
諗住買黎用

手感同SAI一樣 似強化版咁
多左透視尺 直線尺 圓形尺 模糊之類實用工具
唔似1咁DRY淨畫

有畫開漫畫？

目標係畫漫畫
袁生係我偶像

我倒番轉。我先上色塊,然後再上面再加番線,或者有時直頭無線,所以通常D畫無太多planning,見步行步,但宜家我其實唔識畫線稿。

厚塗個個都係咁架啦，雖則可以見步行步，但有啲細緻位，越清楚越畫得好嘅，所以有心玩下素描都不錯架。

其實講唔識畫線稿，我個人覺得，一半人係懶，一半人係只肯畫自己清楚結構嘅部分⋯⋯唔會係好事，雖然我都係咁嘅人。

懶畫線居多
因為最後都會比厚塗遮左

點解要限住只可以厚塗？

冇話限住架，鍾意姐
有巴打都用銀仔砌圖畫

有睇到，高手嚟。

岩岩fb見到個畫海報既後生仔都好勁

練習圖都post

練習圖有時會正過完成品

未有時間上色

完成品？乜嚟？好似無乜見過

個底稿本身好的話，上色好快姐

愈畫愈頹

千尋

好靚呀

囡+囡同人

獻下醜
仲未上哂色

幾靚
不過隻手好似短左

睇黎巴打好中意太空衣

巴打嘅畫畫面都好豐富，好好想像力

如果槍枝突出啲會重正？

練習圖推post

個身好型，係畫到落腳就懶左

唔講唔覺,一講就好似唔夠錢課金埋下半身咁

畫到落腳就冇心機畫

無乜人，練習圖推post！

正 你頭髮都畫detail啲啦

絆愛

咁我又貼下線稿

跪拜推Po

畫左啲草圖，幫手推下

係咪搭地鐵成日偷睇蘿莉

終於開左artstation AC
雖然照舊無乜人睇
不過好似入左高手雲集之地，qc不能鬆懈
lm lm lm lm lm
artstation:

IG:

PIXIV:

地鐵邊有蘿莉

利申非蘿莉控

懶畫就係不為，搞唔掂就係不能，我好明顯係後者啦

影張相慢慢參考囉

文字推Po

念力推po

抄巴打圖推Po
有怪莫怪

多謝巴打咁睇得起我
感到受寵若驚
不過先唔好講點解坐關愛座
但係放個袋係座位上面想點?
唔想畫幅畫都俾人放上facebook 批鬥
利申我個幅上緊色...

strong poat leave name

因為打直既袋比較易畫

呢句真...

唔帶袋重易畫

巴打，想問下你本簿乜嚟？

樓下買既廢空白厚筆記

試下整繪製過程GIFlm lm

個人覺得有馬車構圖正啲

我都覺,but開新章中，放置play

最近得閒畫番 諗住畫來係P站谷人氣

多D細節

睇睇下發現有啲位未畫完

盔甲上色正

練習圖推post
有無人知道點先可以陰影位都畫到皮光肉滑？
攞H鉛筆橫掃？用手指捽？

唔記得post埋呢邊添

萬聖節快樂呀喂

我見人地用紙巾捽 完再補多幾筆 之後又捽過
利申:手繪經驗接近0

用唔尖嘅鉛筆輕輕掃 力度決定有幾黑

我帶返工得支鉛芯筆，用鉛筆好張揚，而且要搵堆紙摭住淨留一忽畫所以畫唔大，要試下聽巴打講，用紙巾但包幼野捽下先。

試過咁樣不過似係會Smudge晒 印到周圍都係多過企企理理

高雄
聽日又諗下畫乜好

你咁講，咁我練下點先可以細力到無筆觸啦

梓巴揀色真係好靚

好叉難 已經已經無用力咁滯，依然滑唔到，幾時先畫到背光

週末貼圖一推

劣作幫推，可以點改進

人物光源似上而下？

係上而下呀 係咪畫得唔啱

感覺地下個影好側咁姐

好耐無黎

覺得風景太空擴
可以加D野上去或者放大個人

覺得光位畫錯左但我唔識改

咁樣會唔會好少少

背光既話大比應該唔會咁照
算啦都係等高手解答

其實我覺得個人嘅光幾靚，係地板黑影好似唔搭咁咋

所以我應該要加強返光源同陰影嘅對比先啱？

支持下

腿部好正咁表現上而下照，上身就光暗比較弱對比，但上身光啲其實正常，係地下個影好唔夾個人咁

個人就差微調罷，個景就感覺係顏色問題，都同一亮度？
btw背景我都好差

調黑白

背景我都唔識畫
都係用湮邊水彩噴個大概既氛圍出黎

光源其實係咪盡量大面積同對比大啲？

唔會呀，不個同一件野頭同尾差太遠會怪怪地咁姐，除非有集中光線射落去呀，有野發光之類咁。

睇個gif，凍土巴你嘅草圖，只有人物比例線，咁畫動作會比較模糊，多加點想像線會比較有趣⋯⋯雖然只係我個人嘅睇法嚟。

推
我又試下整gif

無靈感手痕抄圖推Po

一開始唔小心畫左5隻手指
即刻用apps改返。。
終於完成

支持

想睇5隻手指圖

姐係背景之類既線?

好唔L想番工，想番屋企畫畫

冇眼睇

想學數碼繪畫 應該點入手好
要買畫版？軟件？
各位巴打 求指點

有人用畫版 有人用IPAD

我塊畫版用wacom bamboo pen & touch
都用左好多年幾襟用
當時入門都bamboo系列 入門級價錢
不過依加唔知 Intuos?

軟件就應該SAI同PS掛

用 Krita

好耐冇貼圖推PO

我想問下畫啲線要點樣先比較流暢？我畫果張啲線忽粗忽幼睇落好唔自然，太柒就唔quote過黎啦
其實係技術未夠班定係要畫完之後再加工整返好啲線？因為我睇好多片同教學都冇提過呢一點

圖是必須的

因為都Post過又唔係好入流唔想再post

有冇人畫動畫

推比板繪JJ答
不過可以試下手繪畫線睇下D線流唔流暢先

開 stabilizer?
有需要嘅甚至可以用外置 program 例如
利申未用過

我反而開始對2D LIVE有D興趣
PS同CLIP STUDIO都有得玩但又係要巧功夫

我SAI SET筆直徑最細同偏軟然後睇位補多幾筆

因為手震？每筆都去快啲？

協助畫動作，有線可以當身體各位置＆曲線嘅參考，會易畫一啲，畫半路加落去都一樣得。
你那種係骨架各部位一忽忽接上去，因為係分別處理多，所以動作好大機會會唔連貫，不過當然，夠勁就點畫都得嘅

先前幅gif幾條線算動畫？

由多張圖像用上視覺暫留原理就係動畫好似係

望著巴打圖畫推Po

你啱

之後應該會畫動畫
同人有plan會整 不過幾大壓力

好大獲，見過相田巴post，短短時間就要幾吋紙

應該會畫啲低幀動畫

用電腦畫啦

係用電腦畫 但啲動作唔係好熟 想揾番相田巴打問下

推個靚Po

得閒上埋線

速畫張女人

無人推Po

因為真係好少人

好sex啊

多謝
整多另一張局部

ig: artppl_ 手繪電繪乜都有 持續update 支持下

全圖未畫完？

係 差背景同一D小飾物

LM等睇

推
愈畫得多細節 畫畫時間就耐好多

畫基本野推Po

Btw覺得下半身怪怪地

唔知有無人記得我 po過紅毛r18

螃蟹公太正 畫左佢r18

P站版本:

手指最怪，不會淨係第一節手指曲上去攞野啦

巴打，塗鴉得多會成壞習慣，間中用原子筆之類，做返乾淨線條好。

個壞處我就係人辦嚟

巴打嘅景同上色真係好精彩

又啱 講完睇自己手先發覺

盡量啦
懶真係好難改

jed

線稿推post
每次畫完底色我都唔知應該點上陰影先啱

今朝喺twitter買左個畫師嘅psd原檔諗住參考下，結果愈睇愈唔明應該點做
買左嘅係呢張：

我記呢張 佢上左灰度先
之後再用效果打D色上去

睇完之後我好後悔學左6年嘅素描還哂比老師
理論有記憶但係技巧完全冇哂

畫師名

かかげ

強帖留名 大家都好勁

第一次畫 畫咗隻眼 跟住youtube片畫

畫多D

無得睇個psd唔知，但就張jpg睇似教tune色同手動修正方向？

btw光影問題，只有練習加強技術，反正係永無止境的

手繪撚全面進場

btw頭已側

前幾日係youtube睇完啲㗎仔畫動漫啲畫好心動 即刻落街買咗兩支3B 5B 掃描筆試下

原本諗住買佢地嗰啲酒性筆定水融性彩鉛 點知價錢

其實一支鉛芯筆都練習到部份野，btw經濟許可就買乜玩都得, 我都有買marker, 但用不過十次
練習，再練習，一齊來練習

我放棄參考佢個方法
新手係完全畫唔到

仲有冇啲咩上色上陰影嘅好教學

仲有冇啲咩上色上陰影嘅好教學[/quote]
講明先 佢呢隻上色法 依家黎講係最受人歡迎 (讚數都容易比其他人高
放棄呢種上色法好難返轉頭

要簡單快畫去跟動畫上色塊，要勁去學素描掛。
再唔係自己亂撇得耐，會自然有啲方法習慣嘅，好似我練習嘅都唔係素描⋯⋯

如果bam都有你陪葬吖

好淫賤 ，但我鍾意。

辭左工 日日打switch 同訓

應該日日畫畫

咩game好玩

switch 就mario 同玩3ds 隻究極之月

柒圖幫推
上個禮拜last day之後
一樣日日喺屋企打機同畫畫，CV portfo都仲未執好

而家唔搵等過年咩

另圖不錯

畫左隻木木梟

任豚

po張原創推推 自己寫既故事角色

畫緊下張螃蟹公 大家J到就好啦

識畫又識寫
不過衣服皺褶同場景透視（好似係）要注意多D
等其他巴打補充
附上手痕速寫（抄畫）

我畫崩左
當推Post

皺褶果然有事 都係改返簡單D果隻

我見速張圖寫上面仲有個人鬼鬼鼠鼠

想問問各位巴絲知唔知邊到有得買可以改姿勢d骨架公仔？ 用黎畫畫

紮緊馬

去精品睇下

聽人講女嘅買矢吹版好，男買原版好啲SHF同figma都有出

用黎參考骨架角度畫法姐
最重要都係靠自己

畫到唔知時候 聽日先改返張原創

當出本個封面畫

差個P站版本:

精品係信和？

立即follow
膚色好靚
調明暗分明再配閃領領ge效果好想學

色調主跟無限軌道 +少少 %貓
肌肉跟少少 出席番號26
效果就- 人物主光源 加 環境光 但两者要跟色相做遠近
色相做遠近可隨意 也可以跟返公式
好似畫呢類圖大多用紅黃橙 但係我玩紫藍綠 我想小清新D

今日得閒少少，講講我個人心得，有景物就要有基準線，個空間邊度係垂直，會影響人動作嘅傾斜方向，而視平線（姐係鏡頭個level）通常都係水平同貫穿兩點消失點，另外景物大小同距離，因為我太渣，要畫到落地下先感受到相對尺寸

紫藍綠走大膽路線
其實自己就停留係新手階段
長知識了慢慢研究下

攞個fd幅畫黎留個名
上下唔同人畫

我凈係用左一點透視 所以望落會怪左?
(好感動 有人畫我張圖 仲要度埋透視

一打側就兩點架喇

要搞搞地板 儲物

儲物櫃應該唔使 我係怕大左

你朋友是不是你

新畫嘅線稿
我想問一條關於線稿嘅問題
因為啱啱係巴哈睇人嘅線稿圖除左基本嘅深色之外仲會加好多紫色粉紅色，其實係要點判斷邊度要改色同埋用咩色呢

btw,我覺得果張啲線太多顏色唔係太好睇 不過上哂色唔覺

通常用條線嘅週邊顏色染落去

一點透視其中一個角度會變左咁？
鎖x軸同y軸係垂直。

thx
不過我睇到佢地畫好線稿嘅時候已經染埋即係代表佢地畫線嘅時候已經決定左上咩色？

另外可唔可以比啲意見

嗰啲係畫完淨比返個線稿出嚟睇所以執左色？估咋。

意見就無咩，畫景盡量諗定自己想係邊度望過去，自己對眼嘅高度就係視平線。
低炒

高炒

畫得好快
因為我係對住相黎快所以冇考慮過視角
下次可以試試用另一個角度畫相

咩都有條平水線，鏡頭定你對眼都一定有，有明顯嘅線構圖會好得多，一表達模糊就會睇唔明

睇黎一點都係去返大背景先用 一特寫就两點或以上
依家再睇自己張圖 個地板錯曬

推

個表情好好哦，有feel

精神分裂

我都想畫到咁靚

誤解啦，我個人理解，幾時用幾點透視都得，係睇你想做出咩畫面感覺，一點就景深淺多，兩點就寬闊，三點就有3d咁嘅立體感覺。

畫時可以想像，一點透視下x同y消失點係無限遠，所以當平行算，因為每條線角度相差太少。

每日一張，一個月就畫到啦，只限這張的話。

呢幾日買左塊新畫板 就想試下畫下自己鐘意既人物
是旦係WALLPAPER攞左張圖出黎做底跟住畫
隻手畫線畫得勁唔順
好想繼續練好D
未知點樣上色所以就白底黑線比自己開心下

好細個個陣學過下畫山水畫 不過放低左好多年
而家做VFX同GRAPHIC野所以買塊板返屋企玩下
唔好屌得咁大力

最緊要恆心呀
另外描圖就可免則免啦

setting有問題，一係驅動未裝晒？全畫都無筆壓變化過

同意，新畫板除左練習真係練習
一開始電繪真係會好唔慣塊畫板...

其實我都唔知 淨係裝左wacom個個較左啲掣就無較其他野

用緊咩software 畫？

photoshop cc2017
淨係識得開枝brush黎開心下

一齊開心下

依度點開心都得，去ig就懶，不了

劣作推post
已經唔知點畫

畫背景
利申唔識畫

我記得ps有得較筆壓

光影對比加重d
好色用鮮d

唔識畫 9up

可唔可以提示下用咩筆刷做光源好

筆刷其實無話特定用咩
可能一開始用噴槍先再用筆觸筆刷
睇個人喜好，有d鐘意散光源有d鐘意用強光

朝早變左黃昏

無人推
最近沉迷手機遊戲
亂線推Po

丁巴我陪你推！

btw打緊乜好game呀？

碧藍航線
抽中女女玩到停唔到手

中國版艦女哦

我只在玩皇室戰爭呢

抽中好野就有動力
唔中就無

我玩一隻game基本上會玩幾年，好長情的

個人中意玩新Game掛下機打下咁

追得上潮流都係好事，我就out得好勁

打機打得開心就得了

打機打得開心就得，畫圖都係

練習圖推post

推po
自己個故事封面 畫左好內 下張禁止仰視

橫版

出左嘅本封面？
btw 仰視有咩問題？

點睇都唔似封面
構圖有種怪怪的感覺

變返一個人應該好D

可以搵實力至上主義畫師果個P網參考下既
畫師P網 Id=62047976

換位好似好D 有番種互動性係度

因為有撓手增強互動性？

btw骨架有唔少改進空間。

對對 撓手
骨架仲練緊 最難搞係跟寫實做唔到呢類身型

睇你嘅“寫實”要做到咩程度嘅姐，大慕維人咁之類又得，美漫咁又得，港漫咁又得。

上面扮寫實又唔係寫實，下面又扮寫實但更加唔寫實，其實除非畫到影相咁，唔係都唔算真係寫實架啦

何必要咁執著,好睇咪得囉

我見上面巴打好似鑽左牛角尖先咁講咋

有咩慘得過想整2017年一至十二月嘅圖個d表格先發現有半年都係空白
仲要無乜進步

當你整埋2018嘅時候都一樣囉

而家開始畫六張充數

真野唔好拎嚟講笑

即刻開咗工畫返張十一月
但係無咩手感 上完底色就停咗 月底愈嚟愈近

得番三日

神之手？

我見巴打一開始話骨架可以改善 我估係人物比例個樣問題
可能唔會左我講繪圖風格
因為日系gal個種身形係現實中基本唔會出現 所以我仲係摸索緊
真人身形都話有多D參考 gal個類真係要搵一堆圖再去諗 唔知點先係完全正確

有d規則唔會變的，比如手爭垂直長度大約去到肋骨底

畫得多可以借放大縮細真人肌肉比例達到Gal身形效果
利申 唔太識

仲以為神之手係講緊依位巴打😂😂😂

上面巴打講嘅都啱，gal還gal，比例都係用真人做基礎變化，所以參考真人用處一定有。
另互動性問題，巴打起稿有無定出兩人嘅位置？無嘅好易兩人會飄左唔知去邊。
下午一直偷懶，手痕畫左少少，作畫方式可以當下參考。

有定位，就算重覆開新畫過都唔會差太遠，亦可以作出變化都得。

要似個封面既話一係改角度，一係改Pose，唔改就比較似爽圖
得閒既話最好重畫

直接拎佢地黎做立繪 偷懶
不過今日都用晒D時間改短隻手
最麻煩個封面要做正方形 上網搵D參考圖大部分16:9
草圖係正既
左叫命雪 右叫此理繪 此理繪好正好有活力
我睇我功力未夠畫两人互動 重畫都係整個gal封面 幾個人獨立post個款

互動可以試下用火柴人模擬，畫到開心先再畫落去。

係自家創作人物？

夜麻麻練習最開心

貼練習圖推post

鳩畫

用iphone畫畫app畫,所以好崩

好靚，岩石嘅質感點整出嚟的？

Sai材質

之前

媽我得咗喇

完全放棄背景 搞唔掂
手機同電腦好大色差

學畫囉

畫圓神但係有學姐既乳量

好細bo

用手機好難畫 差唔多

多謝巴打follow

唔係興趣所在嘅野真係好難的起心肝學畫
成日留係自己個舒適圈
所以我無乜進步

胸底有重陰影已經係巨乳

btw iphone畫？用咩筆？我note壞左之後只能用紙筆⋯⋯

用手指同10蚊筆 用ibispaint 呢個app

大波都唔錯 顏色用得唔夠深刻 不過太麻煩由佢

線稿推
係啊 佢地係自創人物來 我故事用 呢位係第三隻

試下delete 左對手同對巨乳睇下吖，你會發現無左胸腔。

碌個一蚊入黎

本日嘅練習圖推post

勁Wo Ching

亂畫推Po

本日練習圖推post!

新手留名, 想問我應該點整理好D D線條

勾左線先？

按錯負評sor

7號筆畫草稿就用5號重描一次，描完又用3號筆重描一次，3號完又2號筆重描一次。
咁就八成會發現邊部分線條位置根本自己唔清唔楚了，剩低兩成就會係耐性不好無限loop草稿，好似我咁了。

有無清雜線

而家畫緊呢個

喺Pinterest搵到個關係頭髮嘅教學但係睇唔明第4步嘅高齡色係什麼鬼

而家個頭係咁

上色真係好難學

高飽和度的顏色才對？

貼功課推下post
成日畫完主體就冇動力諗背景幾時先學得黎

喺邊度學

自學

上色推po 跟巴打講法加返

上面兩幅圖J得

畫自己最鐘意既牙狼

有冇開page？
求指教

新人榜好似睇累積數
畫某個TOPIC有足夠收藏數就會上到榜

但我d原創比起我d二創收藏數少幾倍 真係無諗過我會係原創圖上榜先
原創榜又係唔知佢點計
我淨係搵到個網話入過daily ranking就無得再入新人榜

恭喜

放張課室推po 要整埋黃昏

想學咁靚ge背景

推下先

有post上artstation

指教畫女人？

好想好似大家一樣畫得咁好
冇能力

畫畫無有冇能力一說 畫得耐就進步
話說你個人好似太長?

哇，一堆高手圖
又景又氣氛又型

斬短左小腿

厚塗

以我理解要做到厚塗,就要畫得好素描
主要明確做到分面,層次同體積感就做到厚塗
簡單d講就係做到黑白灰層次,投影同明暗交界線關係

一上色就好難攪 成日左試右試都唔喏心水

上色首先落固有色再用一d配色同冷暖去豐富個節奏就好睇
如果有環境光影響就走色環

來三張背境推po 係咪逐張po可以推多D

靚到吖
巴打畫景畫左幾多年先咁靚？

前掛練習左石膏,推推post

求拜師

巴打嘅立體感好強

數唔到
手繪個時都有練

可以講D技巧你知 但係師就未必得 有D位我怕其實係畫錯

想問大家其實係點判斷陰影係邊傢，因為我e 家點整都係怪怪地咁，我應該點攪落去

有無手繪嘅朋友 尤其係木顏色

可唔可以分享你既上色過程

有冇人可以教下我上色

空手推個Post
另外香港有冇啲FB或者TG之類嘅群組嘅交流平台，我淨係有擺圖上巴哈不過冇咩人睇又唔知可以點改

其實有心日日放上嚟，實有人比意見嘅

放完都無人理係咪存在感太低

啲人等你上色嘛

FB有好多但唔係淨得日系
TG一係你開個 我入

講緊我上面嗰張？我嗰張唔上色架啦

開谷會死post架

咁又提木顏色？

聖誕快樂

有排都未聖誕就填滿佢啦

試吓電繪上色

有冇咩推薦嘅上色教學
我睇draw with wacom但係佢會skip左啲畫師上完底色同影之後啲加工過程
我每次上親色都唔知點算，一路睇住幾條片一路跟住油但係唔靚

上色方法千百種，但基本平塗嘅重點應該係係揀色嗰度吧

睇你喜歡咩風格, 普通日系就底色再用multiply上影, 再補色/調色同加光

REI零既一張過程, 個人覺得係好好既參考黎

我都知基礎係咁，但係點樣用光影黎營造立體感我研究左好耐都係唔理解

睡前一推

去睇下素描教學，無興趣玩素描都要知少少知識，乜高光，過渡，投影之類，就係組成立體感嘅重要元素之一。

如果個南半球唔咁實就更好囉

我唔係擅長上色嘅朋友

唔試唔練當然會唔擅長呀

而家淨係落左底色同摺痕嘅陰影
之後係咪要做光源嘅陰影同埋tune環境色？
另外得2隻色塊好似好單調，應該點樣豐富啲？

我而家係跟住一個叫“前屋進”嘅畫師嘅畫去模仿，佢好少做漸變效果但係分色做我好靚

圖例度皮膚係只係兩隻色，另眼邊有加紅色點綴和部分疊色上線稿。
但頭髮衣物就不只了，頭髮也有五六隻顏色吧，你試一下吸佢色上下就會感受到。
依隻風格上色技巧不難，我覺得佢重點係靚在配色

佢係有片睇但就係正正衣物果part落哂普通陰影就好似方太煮餸咁skip左加工果部分

頭髮我有試住去模仿佢嘅做法

衣物都只係三隻色姐，佢有部分係無線繪嚟，尤其頭髮同衣物，你要會先畫得到似

所以我跟住佢段片黎做，佢頭髮畫完第二隻色就擦左部分嘅線稿，衣物都係咁，可能我做得唔似
但係第三隻色段片冇示範到佢點樣同點解要用果隻色，就咁睇完成圖我又好似冇理由要圍條邊落啲影度咁

呢條片？ 就咁睇我覺得好複雜

我放到0.5黎睇
其他畫師我都有睇

會唔會本身有D野錯左 用畫女的色上男
印像唔係好同

1.一個面入面既色可以有變化（同一明度，彩度、色彩微妙變化）
2.亮面同暗面有冷暖對比（彩度，色相）
3.明暗交界線可以用彩度高d既色
4.（相對上）亮面明度高飽和低，暗面明度底飽和高
4.玩藏色

[quote]1.一個面入面既色可以有變化（同一明度，彩度、色彩微妙變化）
(微妙變化係咪指要打散返啲顏色唔好一塊過？)
2.亮面同暗面有冷暖對比（彩度，色相）
(即係陰影同本體顏色盡量要用冷暖對比？eg.暖色衫影子要偏藍？)
3.明暗交界線可以用彩度高d既色
(即係線稿嘅顏色？)
4.（相對上）亮面明度高飽和低，暗面明度底飽和高
(呢個係整體嘅顏色平衡處理？)
4.玩藏色
(呢句唔明 )

唔知係咪咁理解, sor

KRENZ大13年既一張過程

用返呢張圖做例子，裙上面陰影同白色部分中間嘅綠色線就係明暗交界線？

唔quote了
Yes 然後黃色藍色冷暖對比, 令個亮面更出
色環上黃色-綠色-藍色 綠做過渡色

我而家咁樣係叫做分好左光暗位嘅第一步,但係陰影係用multiply去做嘅
用件衫為例啦,光位係偏藍,影子係multiply偏紅,咁嘅話明暗分界係紫色?
同埋我又冇理由就咁開一個新圖層(正常)畫條紫色線喺中間喎,但係用返multiply就會疊色
定係我要將影同衫嘅色放返同一個layer做漸變再喺中間做一條分界?

一係唔好用multiply畫陰影 ？

sem break我就返嚟啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦
要出設

呢個堅係唔知揀邊個做banner好

我自己做法係底色一個普通圖層，陰影一個普通圖層（開clipping）
個影有咩要搞都畫哂係陰影個圖層入面，之後再開啲效果圖層修飾下

鍾意左下

睇你文字量有幾多，考慮埋個設計可能鬼影無咁重穩定咁重會正d
就咁無字圖左下最正，光影會好靚

好似巴打講咁落clipping搵漸層，上面再修shape或者畫左shape出黎再調色

有無調過黑白嚟睇？條綠色的確算係最暗嘅明暗交界線，只係在這之上加了調色相＆飽和度，令圖睇落豐富啲。

左上感覺個畫面係介紹緊個城同世界觀，右上就歡迎人入去詳細睇，左下就好似無乜敘述咁。
btw, 我個人投右上一票。

左上

我都係

其實每日畫會唔會有進步
太7都唔敢po上黎

一理通馬國明，進步既野好睇你自己學到咩地步、做到咩地步、練到咩地步

柒咪改良再畫好啲，又唔洗死，畫畫係開心既事，畫得開心啲

祝大家聖誕快樂

最後決定咗用左下角果個構圖之前兩個禮拜真係畫死我
另外仲有souven~

呀同埋遲嚟嘅賀圖

今日等腦洞等到夜晚十一點先有idea真係...

新手抄畫

請指教

認真，唔掂，再抄過諗下有咩不足，加油繼續努力

使唔使咁直接
起碼都詳細少少話畀巴打知邊度唔掂吖

人地話請指教
你就叫人自己諗

咁真係無可取之處
我可以寫夠十萬字批評+教學+注意事項，
但唔靚就係唔靚，唔掂就係唔掂，都係意見同反應黎

本來藝術就係直觀講感覺既野黎，唔通呃佢搞到自我感覺良好咩

新人/求教者自己咩概念都無好難教/指正
你覺得自己畫人體差，都會問下人體點練，我先可以比N咁多指示你

至於改善，自己當時係主動去圖書館/書店掃蕩哂啲著名教學書
自學就係咁，就係要咁正氣

你點判斷出咩係無可取之處？憑你嘅畫功？
我當你畫得出影印咁嘅級數，但大神都唔可以咁目中無人啦。

而且又無人要你夾硬去讚人，總有做得好嘅部份架，有好有壞咪各比意見囉。

重有，問題太闊咪叫人收細再問囉，或者人地問完唔識答咪留個名等睇其他人答囉。

唔好誤會，我就係目中有人所以先咁講，要講憑什麼，僅僅觀感足以。

沒錯「總有好的部份」，但也總有「壞的部份」，我現在就是直接告訴他「你的好不足以淹沒壞的部份/劣的地方淹沒了好」所以要做得更好。

所以都係等佢諗諗先，我都無講多，真心唔係串，唔好亂咁玻璃心住先，留名

我知道繪畫者總係出於某種愛某種夢所以先畫，亦都知道被人批評為無價值無意義係好傷心既事，但係堅持就係咁，如果你既"愛好"只有這種程度，盡早放棄也好。

其實你抄左邊張畫？
睇落去似未畫完就po左上黎

我聞到火藥的味道

幾乎所有大神都係快樂勝過恐懼、害怕、可疑、可怕，以平常心去做鐘意既事，面對失敗，所以點講好，做人正氣啲。

我從無充滿惡意咁鬧人批鬥人，不過似乎大家都覺得我好惡好無人情味 其實成日覺得人攻擊緊你係好戇鳩既事，更何況係善意、有益既攻擊，所以唔好諗太多多餘野。
我僅僅是愛之深責之切。

有人敢話你聽唔掂/錯，其實係好好既事情黎
一般人/畫谷都唔太敢咁樣講，覺得交友大過大切，但其實受不起惡意/善意的批評係無可能有深交。

你自己諗下你自己最好既朋友係咩人點對你就明白，對你直言不諱係幾稀有，所以我與人交流，特別是男人，第一件事是確定其器氣，真正大器之人，才不會介意和如此大反應

錯，呢種係熱血同戰意既味道
有愛的話應該一定還在畫吧

話說，新年快樂

Btw新年快樂

順手幫貼原圖出來

我又戴定頭盔
速畫一張jam下先

btw新年快樂

其實係未畫完
但係睇落怪怪地又唔知咩怪
咪請教下

睇你嘅目標係咩？抄到一模一樣，定用個設定＆姿勢再用自己畫風重畫。

如果只係要一模一樣，打排格仔落去，就會睇到邊part比例有誤，因為自己一直畫會有審美疲勞，又無定草稿會越畫開去越歪。

估你定位應該係用圖右胸邊對下盤邊，到左半就變晒形，下盤細左

乜撚野無可取之處
已經唔係佢畫功好唔好嘅問題
係禮貌問題
人地好聲好氣post上嚟求大家指教
你就一句「唔掂」得埋去
仲要踩多兩腳話人張圖無野可取，唔掂就係唔掂
我就覺得巴打張圖仿畫嚟講算唔錯嘅
雖然我畀唔到咩實質意見佢點去改進，但總好過你一句唔掂就叫人自己諗

乜撚野善意有益嘅攻擊，愛之心責之切
仲話真正大器之人先唔介意，推個波落人地度
你講出嚟唔覺戇鳩？
我就純粹睇唔過眼

oh，對唔住我錯，你地慢慢傾

佢好似啲學生有題數唔識做
走去問老師
之後個老師同佢講唔係咁做 自己再諗

基本尊重禮貌都冇, 即是冇惡意，做人唔識講野，成日唔覺意傷害周邊人 仲覺得自己冇錯。

廢柴睇完大家既作品唔敢post 上黎

留名學多陣野

屌照post 啦，最多俾人笑下，陰影真係唔識，新手屌輕力D

好兇暴嘅拳頭
能夠就畫清一點較好，太多亂線

明白 好多地方自己都唔知想點

沒事分享一下我個人嘅人物仿畫嘅練習
0. 首先，搵目標圖出來，跟住隨手撇一下了解了解目標圖人物做緊乜一邊J下先。

1. 聖人模式下跟原圖mark出主要動作比例草稿。
2. 盡力用僅有的耐性細刻，由於原圖放電話，每分鐘要重開mon睇，主要部分外，節衷一下隨手撇，反正無人會睇到。
3. 拍照移帥ipad, 重新描線並加排線⋯⋯懶就塗色算，反正係電繪，畫到累就完。

等我再試下先

人地都係問意見
唔俾咪算囉
點解要多把口咁樣傷人自尊

而家睇返，我下盤由草稿開始就細左

依種咪意見囉

其實連登個art community叫做幾和諧下
有啲係真係會好直咁同你講有啲乜嘢做得唔好
如果好難可以入到手講嘅可能都係叫你返歸練好啲先再返嚟
不過當然客氣啲就好啲嘅

話說2017電繪compile埋其實都好似幾多下

呢個好同意...
上黎畫畫post真係學到好多野
唔似隔離攝台講乜都負皮俾人鬧

仲有無乜人

小薯仔第一次PO圖 咁多位多多指教

最近太少畫圖 拎張舊圖放住先
呢排有時間畫多啲 多啲鍛鍊下

好靚，不過模糊了點

lm

不過裝飾好似簡陋左D

多謝2位既意見

因為用左模糊濾鏡加工過 好似鏡頭focus落一點咁 但總係覺得差少少 掌握唔到

就好似呢張JNAME畫師既圖

全圖既焦點好自然就落喺人物面部 filter落得靚

除左人樣同頭髮有心機畫之外 其他都係hea畫 原來人地睇係咁顯眼 本身呢張圖仲有背景但crop左 就係自己都覺得太hea

因為畫師張圖有前後之分，後景不說，頭髮前陰同後腦髮尾都有分別啦，但你圖全圖都係差唔多，所以會覺得唔係突出，而係有啲模糊

多謝巴打指教
同埋之前見過有人物直立既圖都係咁樣加filter 可能呢種做法本身都有錯 下次唔會了

呢張都係上年畫既圖 咁睇filter落得啱唔啱？

今晚都認真畫下畫先

可能係夾硬落模糊，所以好生硬，落完filter手動修修唔同位嘅模糊程度應該會更靚

把傘畫得好靚

練骨架

說好的練習圖 初步定好構圖
本身想畫動態動作 最後又成碌木企喺度

好構圖，係手臂有點不自然

兩邊都唔自然？想問骨折定透視問題
淨係留意手掌一大一細

女仕嚟講手掙向外好似唔太優美咁姐

手方面改左少少就開始上色
放2張過程圖推PO 希望大家唔好介意

想問有無中意厚塗既同好 一齊傾下自己既手法同埋心得

講少少自己既手法先 我就用開sai畫

筆刷最常用係筆tool同埋舊水彩tool 設定係平筆100% 畫布質感10% 混色、水量20% 出黎效果係有筆觸既線條
另外舊水彩tool係上色利器 用途係混色 2隻色之間可以過渡得好自然 但同時保留到筆觸感
基本上模糊tool可以無視左佢 因為顏色好易變色太矇/太污糟 所以可免則免

圖層方面 首先定色會分開幾個圖層 其一唔同顏色方便修改 其二用色彩增值/發光效果黎最快咁得到自己想要既疊色效果 之後再合併所有圖層連線稿 其後上色都係1~2個圖層就搞掂 因為厚塗要逐樣細化 有太多圖層會效率低 (有啲人分到上百個圖層就好誇張 ) 同埋環境色/相近色會難過渡得自然 btw有時有背景或者前景就可能再分開多個圖層 都係怕有大修改

大致係咁多

眼未開始畫所以眼神有點恐怖

心得未有，仍迷茫學習中。
畫法就大約係是但支筆刷配噴槍，濃度同大少會不停調，圖層基本上很少，幾層就夠，目標係厚重感覺嘅上色方向。
久久無上色，晚上拼了會，還未過到樽頸⋯⋯就面相算係有進步嘅，明天再搞。

岩岩初學素描，巴打們有冇書推介？

安德魯路米斯個幾本+一本精準清楚既藝用人體解剖書

另外睇多啲大神素描作品/過程去學習

最後就係比心機去畫，日子有功唔差得去邊

我反而覺得係要試多d唔同野，我而家成日想畫野但要落筆又唔知畫咩好

因為以前學習都係畫裸體同一d好正常既角度

Procreate 係似手畫既

我而家無假放既日子就只畫到呢d野

感覺好難有突破

thx

好耐冇畫貼D練習算

我都貼D練習算

潛左一排又貼下練習圖
順便推下post先

好耐無推post，頂上去先

今日突然發現自己用右手畫 所以所有人樣都係望向佢既右面，即係畫面左面，最多用眼神令佢望返過黎 點搞好 sorry for 1999

望左既樣完全唔撚掂

畫完用鏡照下試下？
望住塊鏡去改 試下拎個感覺
之後再試下唔用鏡情況畫
我係咁樣練

徵人畫遊戲場景，有報酬，有冇巴絲有興趣

要咩程度?

其實要求唔太高,唔洗太精緻都得 我地都係出於興趣做獨立遊行

當然如果張圖質素高叫價可以出高d

錯字自膠

有興趣不過功力唔夠

其實想學畫漫畫係咪一定要識素描先?

組織叫咩名呢?

唔講啦驚自爆 佢地其實都係自己志同道合咁組個gp,非商業

上面張圖唔係我地架,拎黎舉例咋

有興趣可以tg傾: Dlllllll

巴打我上年畫區post已經見到你,進步左好多
巴打可以試下黎畫cg? 我自己畫功都好廢,呢家都係慢慢畫 當自我修行

想學CG+1
技巧有待改善
獻下醜呢幅近期練習

上水Lm

新人留名
冇學過畫畫
淨係識畫水平正面同棒立
如果想學畫其他角度/姿勢
應該練畫骨架先定臨摹先

求上色教學

btw今朝tg搵我既個位巴/絲 唔好意思，溝通方面好似有d誤會 sor

都係平塗疊色
再調光暗

search 唔到既

劣圖推post,無論線同上色都好唔掂，

腳指好難畫

認同+1

正，自己頂多去到普通動畫嗰種上色 ，lm

自己神隱左好耐 先po為敬
大家努力啲推po

仲未有時間畫畫

多謝巴打 之後會再留意番

抄畫練線推Po （好耐無畫

新圖推PO 第一次用CLIP 好好用 但好多野學

湊下熱[img]

[/img]

臨摹戀如雨止背景

我有睇漫畫 ，好睇！

手繪

好耐以前買左個電繪板，但我覺得好難
不過我手繪畫得一般，通常都係畫動漫風，想去學下素描

好呀，依張係Jennie？？😂我之前畫過張，不過畫得好hea

頂點解會反轉左

用ios app 內置個上存應該無問題，我下載你那圖再反返正，重上存一次試試

我唔係ios

咁你下次post圖前，按左上那個眼可以預覽出post後會乜樣。

有性趣入嚟支持下(拍烏蠅)

上下水

幫手推下

FOLLOWED

Followed+1

謝

開上一個sem之後就冇上過水 唔知仲有冇人記得我

上面尤其係尾嗰張，超靚

正過之前

ps.小小意見 執靚人體就會再正好多

D 色好正

多謝大家鐘意 我會努力練人體比例架啦雖然講左咁多次都係冇咩進步
另外最後呢張有keep到線稿版 唔知有冇人有興趣試下 想睇下大家會點樣上色

好密集嘅圖

果陣畫畫下就唔知點解越畫越密

開始左返工之後畫少左

好事黎，我都好好鍾意個種密集感，巴打主體之外都畫得好有心機，上色又比大感覺舒服，已經有風格可言，唯獨人物比例同人體曲線欠奉，加油改善一定更上一層樓

ME2

又係我黎post 小學雞畫

有無人指點下我點畫好d 同有咩問題

頭髮上左色 ，D衫都要上埋色

都唔可以叫上色 只不過用鉛筆亂油
我想上色 不過試過用木顏色油完好核突

又係最得閒嘅我多事喇，我估你嗰幅應該都係臨慕的吧？啲線乾淨整潔好靚，不過如果係練習，最好係由形狀>結構>細刻完稿咁逐步上去，雖然你眼手協調不錯，沒怎大偏，但習慣一下還是會比較好，反正已經比去練素描快樂得多

推下post

巴打好靚哦！而且完成度都超高！

上次我畫果個盤骨移左位
我有打淺淺形狀結構鉛筆犒 不過上次都係歪左
無巴打捉得咁好

咁夜都係度

其實我都崩很大，只係有乖乖打骨架無人會話

你可以再試下參考我左邊嗰類形塊快畫兩下，畫兩畫就會有自己慣用嘅一套

啱啱畫完，攰到仆街

Thanks

陣間再畫 希望之後果幅多啲人LIKE

稀客

好耐冇上黎又推下post

劣作幫推，畫極都係咁上下

試下畫下有少少透視嘅圖 好難

想問電繒大家用咩brush?

我差唔多支支都會用，最緊要試到點樣出自己想要ge effect

用預設夠用?

線稿推PO

幾日後我就會再入黎做 Krita 打手